\subsection{Test di unit\`a sul calcolo delle Metriche}
In questa sezione testeremo il calcolo delle metriche effettuato dalla
componente Metrics Calculation Manager.
Per avere una lista esaustiva delle metriche che vengono calcolate all'interno
di jMAV leggere la sezione apposita nell'analisi dei requisiti.
Di seguito vengono riportati i test per ogni funzione di calcolo delle metriche.

\subsubsection{Average Method Weight}
\label{sec:amv}
In questo caso come input utilizziamo una classe e per ogni operazione
effettuiamo una misura con la metrica CYCLO e infine effettuiamo una media.
Per questa metrica non \`e stato pensato nessun test visto che l'unica parte
sensibile \`e la media e il calcolo della metrica CYCLO.
Per test sul calcolo della metrica CYCLO vedere la sezione \ref{sec:cyclo}.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: AMW-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe con tre metod che hanno CYCLO uguale a 2
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della
    metrica CYCLO sul primo metodo
\item effettua lo stesso per il secondo e terzo metodo
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della
    metrica AMW sulla classe
\item Controlla se la media dei valori delle metriche CYCLO sia uguale al
    valore della metrica AMW
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Access To Foreign Data}
\label{sec:atfd}
In questo caso come input utilizziamo un metodo. La metrica calcola il numero di
dati distinti acceduti dal metodo misurato, dove per dati intendiamo oggetti
esterni all'operazione.
In questo caso per oggetti esterni intendiamo dati globali esposti da classi
esterne.
Un ultimo punto importante da misurare \'e il controllo del valore della metrica
quando accede per due o pi\`u volte allo stesso oggetto o a due oggetti che per
JAVA sono uguali.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non accede a classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che chiama un metodo pubblico esterno ma non riceve dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che chiama un metodo statico esterno ma non riceve dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve un dato da un metodo pubblico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve un dato da un metodo statico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 6}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-006
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve due dati identici da un metodo pubblico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 7}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve due dati identici da un metodo statico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 8}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-008
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve due dati differenti da un metodo pubblico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 9}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ATFD-TEST-009
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che riceve due dati differenti da un metodo statico esterno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Base-class Overriding Ratio}
Questa metrica misura il numero di metodi che la classe da misurare sovrascrive
rispetto alla classe padre, diviso il numero totale dei metodi. 
In questo caso non segneremo come metodi che sovrascrivono i metodi che la
classe padre ha descritto come metodi astratti.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BOvR-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: una classe che non estende nessuna classe
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BOvR-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: una classe che estende una classe vuota
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BOvR-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: una classe che estende una classe con un solo metodo, ma
    non ne sovrascrive nessuno
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BOvR-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: una classe che estende una classe con un solo metodo e
    lo sovrascrive
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BOvR-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: una classe che estende una classe con un solo metodo,
    lo sovrascrive e la classe ha un altro metodo
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0.5
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Base-class Usage Ratio}
Questa metrica misura il numero di metodi usati della classe da misurare
ereditati dalla classe padre, divisi il numero totale dei metodi che la classe
padre permette di ereditare.
Nel calcolo della metrica distingueremo due gruppi di metodi: metodi della
classe e metodi della classe padre.
Se un metodo sovrascrive il metodo della classe padre allora avremo un metodo
sia nel primo gruppo che nel secondo.
Per ogni metodo del primo gruppo segneremo quei metodi che il metodo utilizza
del secondo gruppo.
Il calcolo si fermer\`a o quando non ci saranno pi\`u metodi da segnare nel
secondo gruppo o quando non avremo pi\`u metodi da analizzare del primo gruppo.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BUR-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe che non estende nessuna classe.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BUR-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che estende una classe vuota.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BUR-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che estende una classe, ma non utilizza
    nesusn metodo della classe padre.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BUR-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Una classe che estende una classe con un solo metodo e
    viene utilizzato
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: BUR-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Una classe che estende una classe con due metodi e
    uno solo viene utilizzato
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0.5
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Class Weight}
Questa metrica misura il numero di metodi funzionali all'interno di una classe.
Un metodo funzionale \`e un metodo \textbf{definito} che non restituisce dei
dati.
In questo conteggio quindi non rientrano getter, setter e metodi astratti.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CW-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe vuota
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CW-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe con un solo getter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CW-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe con un solo setter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CW-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Una classe con un metodo astratto
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CW-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Una classe con un metodo funzionale
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Cyclomatic Number}
\label{sec:cyclo}
Questa metrica misura il numero di percorsi indipendenti all'interno di un
programma. Implicitamente misura il numero di decisioni logiche da prendere
all'interno dello stesso.
Nel nostro caso misureremo il numero ciclomatico all'interno di funzioni.
I prossimi test presenteranno il calcolo della metrica con i due costrutti base
usati per alcuni decisioni: l'if e il loop.
Nel primo caso possiamo effettuare la decisione di entrare nel costrutto if
oppure andare direttamente davanti nella funzione senza entrarci.
Nel secondo caso possiamo non entrare nel loop, entrare e rimanerci perch\`e il
loop non termina, o entrare e uscire una volta che la condizione di terminazione si \`e
verificata.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CYCLO-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non presenta decisioni logiche
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CYCLO-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che presenta una decisione logica
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CYCLO-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che presenta una ciclo di loop che termina
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: CYCLO-TEST-004 
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che presenta una ciclo di loop che non termina
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Foreign Data Providers}
Questa metrica misura il numero distinto di classi esterne a cui accede per
ricevere dati. Avremo dei testi simili alla sezione \ref{sec:atfd}.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non accede a classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede un metodo pubblico di una classe
esterna, ma non riceve dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FD-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a un metodo statico di una classe
    esterna, ma non riceve dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede un metodo pubblico di una classe
esterna per ricevere un dato
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a un metodo statico di una classe
    esterna per ricevere un dato
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 6}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-006
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede due volte a un metodo pubblico di una classe
esterna per ricevere due dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 7}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-007
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede due volta a un metodo statico di una classe
    esterna per ricevere due dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 8}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-008
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a due metodi di una classe
esterna per ricevere due dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 9}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: FDP-TEST-009
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a due metodi di due classi esterne
    differenti per ricevere due dati
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Incoming Coupling Dispersion for an Operation}
Questa metrica misura il numero distinto di classi esterne che chiamano il metodo da
misurare.
In questo caso testeremo anche il caso della stessa classe che chiama due volte
il metodo da misurare.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICDO-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non \`e chiamato da nessuna classe esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICDO-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato da una classe esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICDO-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato due volte dalla stessa classe
    esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICDO-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato da due classi esterne differenti
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Incoming Coupling Intensity for an Operation}
Questa metrica misura il numero distinto di volte che classi esterne chiamano il metodo da
misurare.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICIO-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non \`e chiamato da classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICIO-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato da una classe esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICIO-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato due volte dalla stessa classe
    esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: ICIO-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che \`e chiamato da due classi esterne differenti
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Locality of Data Accesses}
Questo caso \`e molto simile alla sezione \ref{sec:atfd}.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LDA-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non accede a dati di classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LDA-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che utilizza solo a dati di classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LDA-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che utilizza met\`a dati da classi esterne e
met\`a locali
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0.5
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Lines of Code}\label{sec:loc}
Questa metrica misura le linee di codice per scrivere la classe da misurare.
Nel conto delle linee di codice non rientrano commenti a singola e multi linea.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LOC-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe che non presenta commenti
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di linee di codice
    della classe
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LOC-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta un commento solo su una linea
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di linee di codice
    della classe meno una
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: LOC-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta un commento multilinea su due
    righe
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di linee di codice
    della classe meno due
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Maximum Nesting Level}
Questa metrica misura il numero massimo di livelli innestati della struttura
del metodo da misurare.
Visto che jMAV utilizza il componente AST rilasciato da Eclipse per calcolare
l'AST del codice non c\`e bisogno di testare questo processo \`e l'unica cosa
che bisogna restituire \`e la profondit\`a massima dell'albero AST.

\subsubsection{Number of Accessor Methods}
Questo metodo misura il numero di metodi getter e setter all'interno di una
classe. 

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe che non presenta solo metodi getter e setter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo dei metodi getter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di funzioni
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo dei metodi setter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di funzioni
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo di metodi getter e setter
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di funzioni
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-005
\item[] \textbf{Input}: Una classe comune
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di funzioni getter e
setter che sono presenti nella classe
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 6}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOACCM-TEST-006
\item[] \textbf{Input}: Una classe che non ha metodi
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Number of Methods}
In questo caso testiamo semplicemente se il numero di metodi della classe da
misurare viene calcolato nel modo giusto e se nel caso di una classe senza
metodi si comporti nel modo aspettato restituendo 0.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOM-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe senza metodi
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOM-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che ha un metodo
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOM-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che ha un numero di metodi >= 2
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero aspettato
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Number of Parameters}
In questo caso testiamo semplicemente se il numero di parametri del metodo da
misurare viene calcolato nel modo giusto e se nel caso di un metodo con nessun parametro si comporti nel
modo aspettato restituendo 0.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPAR-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non ha parametri
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPAR-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che ha un parametro
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPAR-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che un numero di parametri >= 2
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero aspettato
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Number of Protected Methods}
Questa metrica calcola il numero di metodi protetti all'interno della classe
da misurare.
In una classe abbiamo metodi di tre tipi: pubblici, protetti e privati.
Avremo dei test per ogni tipo di metodo.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPRTM-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe senza metodi
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPRTM-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo metodi pubblici
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPRTM-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo metodi protetti
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di metodi
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 5}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPRTM-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo metodi privati
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Number of Public Attributes}
Questa metrica calcola il numero di attributi pubblici all'interno della classe
da misurare.
In una classe abbiamo attributi di tre tipi: pubblici, protetti e privati.
Avremo dei test per ogni tipo di attributo.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPUBA-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe senza attributi
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPUBA-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo attributi pubblici
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale al numero di attributi
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPUBA-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo attributi protetti
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: NOPUBA-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Una classe che presenta solo attributi privati
\item[] \textbf{Svolgimento}: 
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sulla classe passata in input
\item Si controlla che il risultato sia uguale a 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Outgoing Coupling Dispersion for an Operation}
Questa metrica misura il numero distinto di classi esterne che chiama il metodo da misurare.
In questo caso testeremo anche il caso della stessa classe che viene chiamata due volte
dal metodo da misurare.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCDO-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non accede a classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCDO-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a una classe esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCDO-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede due volte alla stessa classe
    esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCDO-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a due classi esterne differenti
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Outgoing Coupling Intensity for an Operation}
Questa metrica misura il numero distinto di volte che il metodo da misurare
chiama classi esterne.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCIO-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che non accede a classi esterne
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCIO-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a una classe esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 1
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCIO-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede due volte alla stessa classe
    esterna
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 4}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: OCIO-TEST-004
\item[] \textbf{Input}: Un metodo che accede a due classi esterne differenti
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Size of Exact Clone}
Sono il numero di righe di codice duplicate. In questo caso non c'è bisogno di 
testare il caso del conteggio delle righe di codice giù testato nella sezione \ref{sec:loc}.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: SEC-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: In un metodo non ci sono righe uguali.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 2}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: SEC-TEST-002
\item[] \textbf{Input}: In un metodo ci sono due righe uguali.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 2.
\end{itemize}

\end{itemize}

\item \textbf{Test 3}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: SEC-TEST-003
\item[] \textbf{Input}: In un metodo ci sono due righe in parte uguali.
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della metrica sul metodo passato in input
\item Si controlla che il risultato sia 0.
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Weighted Operation Count}
\`E la somma del numero ciclomatico di ogni operazione della classe da misurare.
Per test sul numero ciclomatico rimandiamo alla sezione \ref{sec:cyclo} e per
questa metrica non c'\`e bisogno di testare il caso della somma.

\begin{itemize}

\item \textbf{Test 1}
\begin{itemize}
\item[] \textbf{Identificatore}: WOC-TEST-001
\item[] \textbf{Input}: Una classe con tre metod che hanno CYCLO uguale a 2
\item[] \textbf{Svolgimento}:
\begin{itemize}
\item Il test richiede il calcolo della metrica al Metrics Calculation Manager
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della
    metrica CYCLO sul primo metodo
\item effettua lo stesso per il secondo e terzo metodo
\item Il Metrics Calculation Manager richiede il calcolo del valore della
    metrica WOC sulla classe
\item Controlla se la somma dei valori delle metriche CYCLO sia uguale al
    valore della metrica WOC
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}
